[
    {
        "questionStem": "1988年10月16日我国第一座高能加速器——（）对撞成功。",
        "option": [
            "上海正负离子对撞机",
            "西安正负离子对撞机",
            "北京正负电子对撞机",
            "合肥正负电子对撞机"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752933781087453184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放和发展生产力的必由之路是（）",
        "option": [
            "改革",
            "发展先进的科学技术",
            "采用先进的管理方法",
            "完善社会主义经济制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933783436263424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会选举（）为中央纪委第一书记。",
        "option": [
            "陈云",
            "胡耀邦",
            "邓颖超",
            "华国锋"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933783285268480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的总目标是（）",
        "option": [
            "完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化",
            "实现社会主义现代化和中华民族的伟大复兴",
            "坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信",
            "建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752933776901537792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，自信自强、守正创新，()、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
        "option": [
            "全力奋发",
            "竭力奋发",
            "踔厉奋发",
            "踔厉奋进"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752933776775708672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2004年党的十六届四中全会审议通过了()。",
        "option": [
            "《中共中央关于加强执政党建设的决定》",
            "《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》",
            "《中国共产党党内监督条例》",
            "《关于深化行政管理体制和机构改革的意见》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752933779166461952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列事件按时间先后顺序排列正确的是（）①开展真理标准的讨论②中国共产党召开十一届三中全会③设置上海浦东新区④开放深圳、珠海、汕头、厦门四个经济特区。",
        "option": [
            "①②④③",
            "①②③④",
            "②④①③",
            "②①④③"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933779913048064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国外交政策的宗旨是（　　）。",
        "option": [
            "维护世界和平，促进共同发展",
            "通过武力解决国际争端",
            "不放弃使用武力",
            "反对霸权主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933774556921856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "把我国建成社会主义现代化强国，就是（）。",
        "option": [
            "把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国",
            "把我国建设成为一个超级大",
            "把我国建设成为一个傲视群雄的社会主义国家",
            "把我国建设成为一个有强大威慑力的国家"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933775865544704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年12月11日，中国正式成为（）成员，中国对外开放进入新的阶段。",
        "option": [
            "世界贸易组织",
            "联合国",
            "上海合作组织",
            "亚太经合组织"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933780240203776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，在经济建设上，我国经济发展平衡性、协调性、可持续性明显增强，国家经济实力、科技实力、综合国力跃上新台阶，我国经济迈上（）的发展之路。",
        "option": [
            "更高质量、更有效率、更加公平、更加绿色、更为开放",
            "更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全",
            "更高质量、更大格局、更具创新、更加绿色、更为开放",
            "更高质量、更大格局、更具创新、更可持续、更为安全"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752933776851206144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国防教育以()为核心内容。",
        "option": [
            "理想信念教育",
            "爱国主义教育",
            "军事理论教育",
            "军事技能教育"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752933774733082624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强()，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致",
        "option": [
            "政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识",
            "政治意识、大局意识、权威意识、看齐意识",
            "政治意识、全局意识、核心意识、看齐意识",
            "政治意识、全局意识、权威意识、看齐意识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933774254931968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2000年2月21日至25日，江泽民在（）考察工作，围绕加强新时期党的建设和推进高新技术产业发展两个项目进行调研。考察期间，江泽民完整地提出了“三个代表”重要思想。",
        "option": [
            "广东",
            "广西",
            "福建",
            "云南"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933780290535424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党在社会主义初级阶段的基本路线不动摇，关键是坚持（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心不动摇",
            "改革开放不动摇",
            "坚持四项基本原则不动摇",
            "自力更生不动摇"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933782157000704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家治理能力是运用国家制度管理社会各方面事务的能力，包括()",
        "option": [
            "改革发展稳定",
            "内政外交国防",
            "治党治国治军",
            "法律法规安排"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752933772107448320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在党的十六大报告中提出，宏观调控的主要目标是（）",
        "option": [
            "促进经济增长",
            "增加就业",
            "稳定物价",
            "保持国际收支平衡"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933778839306240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革发展稳定好比现代化建设棋盘上三着紧密关联的战略性棋子。让三者彼此协调，相得益彰，须坚持改善人民生活这个结合点。这是因为（）",
        "option": [
            "人民群众是改革的主体、发展的目的、稳定的基石",
            "人才是第一资源，是国家发展的战略资源",
            "我国正处在改革的攻坚阶段和发展的关键时期",
            "不断改善人民生活，是我们党全心全意为人民服务宗旨的最终体现"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1752933778612813824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义初级阶段的长期性是由（）。",
        "option": [
            "跨越“卡夫丁大峡谷”进入社会主义的历史条件决定的",
            "建成社会主义所需要的物质基础所决定的",
            "我国现实的国情决定的",
            "当前时代的特点和国际环境决定的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933781875982336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系的基本内容是（）",
        "option": [
            "马克思主义指导思想",
            "中国特色社会主义共同理想",
            "以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神",
            "社会主义荣辱观"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933777501323264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年5月，中共中央决定设立的经济特区有（）。",
        "option": [
            "深圳经济特区",
            "珠海经济特区",
            "汕头经济特区",
            "厦门经济特区"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933782807117824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "关于党的十一届三中全会说法正确的是（）。",
        "option": [
            "党的十一届三中全会重新确立了马克思主义实事求是的思想路线",
            "党的十一届三中全会确定了党在新时期的历史任务是把中国建设成为社会主义现代化强国",
            "党的十一届三中全会揭开了社会主义改革开放的序幕",
            "党的十一届三中全会确定了我国经济发展与建设新时代社会主义强国的基本战略"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752933782857449472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《中共中央国务院关于实施乡村振兴战略的意见》提出,探索宅基地()“三权分置”。",
        "option": [
            "所有权",
            "经营权",
            "使用权",
            "资格权"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1752933772208111616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是在中国这块古老而又崭新的大地上的现代化，是（）。",
        "option": [
            "近代以来中华民族孜孜以求的梦想",
            "是对中国历史得整体性思考",
            "是对中国近现代历史检验教训的深刻总结",
            "是对中国革命经验的深刻总结与反思"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752933772833062912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平于1992年1月18日—2月21日先后到（）视察，沿途发表了重要谈话，即“南方谈话”。",
        "option": [
            "武昌",
            "深圳",
            "珠海",
            "上海"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933779887882240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的科学论断揭示了我国当前的()。",
        "option": [
            "社会主义性质",
            "新民主主义社会性质",
            "高度发达国际地位",
            "社会主义发展程度"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1752933781800484864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国现代化建设中，实施可持续发展是一个重大战略。这个战略的基本思想是（）。",
        "option": [
            "正确处理速度、比例、效益的关系，走出一条速度较快、效益较好协调发展的路子",
            "切实实行经济体制从传统的计划经济体制向社会主义市场经济体制转变和经济增长方式从出粗放型向集约型转变",
            "正确处理经济建设与人、资源、环境的关系，使人口的增长与社会生产力发展相适应，经济建设与环境建设相协调",
            "把发展问题放在优先考虑的地位，实现当前发展与长远发展相结合"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1752933777627152384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们要落实新时代党的建设总要求，健全全面从严治党体系，全面推进党的()，使我们党坚守初心使命，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。",
        "option": [
            "自我净化",
            "自我革新",
            "自我完善",
            "自我提高"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933772732399616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动建设（）的新型国际关系，是党中央立足时代发展潮流和我国根本利益作出的战略选择，反映了中国人民和世界人民的共同心愿。",
        "option": [
            "反帝反霸",
            "相互尊重",
            "公平正义",
            "合作共赢"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1752933772359106560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "人民政协的主要职能：（）。",
        "option": [
            "政治协商",
            "民主监督",
            "参政议政",
            "监督政府"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752933772631736320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二届三中全会制定和通过了《中共中央关于经济体制改革的决定》，标志着中国的改革由农村进入城市。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933781678850048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主要矛盾的变化，没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933771000152064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的思想路线的实质和核心是与时俱进。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933779367788544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "进入新发展阶段，中华民族伟大复兴历史进程的大跨越，标志着中国踏上了实现全面建设小康社会的千年梦想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933770840768512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大梦想与伟大斗争、伟大工程、伟大事业是一个紧密联系、相互贯通、相互作用、有机统一的整体。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933770895294464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届五中全会提出创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933771432165376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持走中国特色军民融合式发展路子，军民融合源于党的“人民战争”思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933771633491968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "到1984年底，全国共建立了9．1万个乡(镇)政府，92．6万个村民委员会。农村人民公社制度从此被新的组织机构所取代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933781653684224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦是和平、发展、合作、共赢的梦，与世界各国人民的美好梦想息息相通。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933771809652736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "香港特别行政区拥有独立的外交权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933780592525312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色的政治文明就是党的领导、人民当家作主和依法治国的统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933777128030208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "又快又好发展是全面落实科学发展观的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933778264686592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进生产力，是发展先进文化的基础，是实现最广大人民根本利益的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933779514589184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持绿色发展，加快建设非主体功能区，发挥非主体功能区作为国土空间开发保护基础制度的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933771784486912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放思想、实事求是是马克思主义的精髓。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933782630957056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]